港大開辦護理學領袖培訓專修 勢成醫科捷徑

JUPAS (Code: JS6418) Bachelor of Nursing (Advanced Leadership Track)
Programme Highlights:

Articulation to HKU MBBS and completion of two professional degrees in nine years.
First and the only Dual Degree programme in Hong Kong with Bachelor of Nursing and Master qualifications in five years:
Bachelor of Nursing (Advanced Leadership Track) and Master of Nursing (MNurs); or
Bachelor of Nursing (Advanced Leadership Track) and Master of Research (MRes).
A dedicated academic advisor and a nurse practitioner will be assigned to each student as personalised mentors throughout the studies.

唔關 MBBS 事，頂多係可以唔使返住工讀書先夠 qualifications 升 APN

9年可以做醫生

嘥咁多時間先做到

9年就可以bachelor master doctor全部拿齊
Bachelor of Nursing (Advanced Leadership Track)
Master of Nursing (MNurs) / Master of Research (MRes)
"Doctor" Bachelor of Medicine and Bachelor of Surgery (MBBS)

5年畢業可以有master學歷
而其他大學讀5年先得bachelor

為咗超越cu同polyu
xgu已經用一切辦法boost自己個收分
學店到不得了

識揀一定讀cu

讀九年，仲黐過 MBBS x JD

遲早有mbbs jd

而家似踐踏護理呢一個專業
一個APN 點止學術上嘅知識，仲有臨床嘅經驗同實戰

真係未見過有人同時律師又係醫生如果有巴打見過嘅講嚟聽下俾我地開下眼界

間接承認護士低級過醫生
我寧願佢開Doctor of nursing practice
好似美國咁有Nurse practitioner

聽講有個專幫醫生搞官司嘅自己都係醫生，有齊兩個學位。

我真係識有個本身做緊醫生嘅讀JD今年應該讀緊PCLL

以前HKU有話開MLAW架，之後冇左回事咋嘛

有人同時係中醫+西醫
有人同時係CP+牙醫
依個世界真係咩人都有
我相信律師+醫生都唔會冇，反正JD咁易入，做得醫生既都唔會入唔到+考唔到PCLL

咁中醫/Cp冇MD好搵

醫生同律師差唔多level
走去讀另一個professional degree 個time cost好大下

有兩邊學位做是但一邊嘅唔出奇
兩樣同時做緊就未見過

唔關好唔好搵事既
中醫+西醫個time cost都唔少
同埋醫生同律師同一個level？傳統上都真係既，但收入就一定唔係
律師最top既同top既醫生搵得差不多
普通律師就冇可能比得上普通醫生
而最廢既律師成世人都未必搵到6位數月入，普通醫生咩專科都唔讀un到上pt44b都10幾萬一個月

其他國家都差不多，律師都唔係搵得咁多
再加上門檻差太遠，呀豬呀狗都讀到JD，係入PCLL唔係100%入咁解

我見狗隊宣傳片有輔警真係醫生又係律師

領袖？ 即係咩都唔識又唔使落場淨係篤住人哋去做嗰啲

其實呢個 programme 有乜意思？
九年，醫生護士雙修，咁畀你揀做醫生定護士？
就算話有研究護理學嘅人員有醫科背景好啲，咁有需要咁樣雙修嘅人有幾多？有冇需要開 Bachelor / Master programme？

好似有啲為開而開咁，港大一貫傳統

9年果個課程係for dse好高分但中學冇讀理科既人都可以揀medic，因為hku nursing冇要求理科，所以個課程係讀完nursing再讀mbbs。

中醫入Mbbs 應該可以skip yr1-2？
因為基本medical science 大家都一樣
但law入mbbs就一定要讀足6年medic

law如果pcll畢業 玩唔掂仲有退路去考doj/ao/eo
中醫fg 20k 做實習 完咗實習就自生自滅
好多人都好霉

不過同意普通律師人工的確低過普通醫生好多

For中學冇讀過理科既人都可以讀medic，多出黎果幾年咪就係補返其他人已經有既理科知識

其實我好想知護理研究同醫學研究有乜分別
一直都有醫生研究d prognosis同patient care
有時間不如讀MD-Phd

不如話想chur 高admission score

就咁喺連登search都可以搵到個 醫生（仲喺港大教緊書）
之前讀 UoL LLB First Hon
佢想入既話隨時都入到PCLL
只係佢唔玩了
應該係做返policy/regulation個邊

其實個關鍵位係
係咪包入MBBS

唔係既話
就好似 BioMed 咁

不過只係退路比BioMed好
至少可以做nurse

唔知可以呃到幾多人入

呢科學位得15人，個收分一定好高，甚至高過mbbs，我估只要你pass到nursing果幾年唔會唔俾你入

APN真係好少何就咁讀完一個Master就直接空降來做通常做得呢個位佢個臨床經驗一定係好撚豐富
至少都10年

HKU master 貶值到一個點，咁樣自降身份法，點對得住之前讀佐hku nursing master既學生

15都應該好多啦
mbbs每年intake得250

睇返bioMedical 過去三年都係收 25個左右
好似每年都係得幾個入到mbbs

ha有啲高層都有讀llb，好正常啫

咪就係話如果 Nursing background，但上到去做研究而又需要更多醫科知識先有用（而重點係有咁嘅需要嘅人其實係好少，唔需要成立一個 bachelor programme）

醫生 background 要追上護理學知識，應該憑經驗加埋相對少 effort 就夠做（護理專業唔好鬧我，有錯請指正）

結論係呢個 programme 冇乜內在價值

等睇用戶 @WoundRN 出現

先唔講可以去美國讀 MD

如果要吸引呢啲人讀 MBBS
畀一到兩年嘅 preparation programme 仲實際喎
有能力讀書但冇 chem 底嘅，一至兩年谷返讀醫要嘅理科知識就 ok，根本唔洗用五年讀咗個 Master of Nursing/Nursing research 先

在國際定義上護士是治療的決策者，現在在香港是有實無名，這必須要在法律上完全實現。外國護士法定獨立診療處方早己存在多年，而且行之有效，大量研究証實護士診治疾病臨床效果至少等於，很多時甚至優於醫生，包括死亡率更低。

很多時甚至優於醫生

摺柒佢啦,改為深圳大學香港分校算啦

英國做醫生都好慘.......

外人去美國讀 MD......
難
如果你個undergrad唔係向美國拎,你唔係有綠卡/美國公民既
基本上唔可行......
而且學費變態地貴.......

呢味野留學既話,去返英國好過。。。。。

Mbbs本身都要讀6年，呢個programme都只係讀多3年，點解要讀nursing先係因為hku nursing本身唔需要理科，變相等於補返理科底。如果係咁for果啲中學冇讀理科又考得好高分，想入medic既人黎講，未嘗唔係一個選擇，起碼唔洗出國

開咁多醫療科jm9
係都開多啲CS related programme啦

已經foresee到班老屎忽RN會背後講：
APN wo～

為撚咗admission score去出賣自己專業
醜唔醜呀hku nursing
大大聲同人講 做唔到醫生做住護士先啦
再唔係就亂派master
想學MBBS收尖子學好少少啦
班尖子專做Research我支持的

Hku驚無人讀定點
狂開programme 搞到勁濫

問：你讀咪架
答：港大Design +
Load左幾秒....
問：做咪架
答：Design囉
問：
答：

讀完又唔會做apn
不過好在5年拎到bachelor + master
不過預左爆肝

讀完9年先有機會升mbbs
咁講得出有條件即刻你預學生要chur 足9年gpa

Hku唔想nursing學生讀到醫科咪出聲囉
整個痴撚線任務

Lm

你search 下 MBBS LLB 你就會搵到真係有

是咪mbbs/llb潮文

Dr David Dai Lok Kwan, JP
MBBS (HK), FHKAM, FRCP, LLB (Hons.)
During his 30-year career in the medical profession, Dr Dai has specialized in geriatric, rehabilitation and pulmonary medicine. He has been the Consultant Geriatrician in the Department of Medicine at Prince of Wales Hospital, Hong Kong, since 2002, and he holds honorary teaching positions at the Chinese University of Hong Kong and Hong Kong University. In addition, Dr Dai was a member of several Hong Kong Government Labour and Welfare Bureau steering committees and working groups studying issues relating to community care and residential care services for the elderly. He was a member of several Social Welfare Department committees and panels, and of the Guardianship Board’s Panel. Besides, he serves as the Hon Secretary of the Hong Kong Alzheimer’s Disease Association, and he is its Immediate Past President. In 2009, Dr Dai obtained his LLB as a personal enrichment, and became an accredited mediator in 2010. These two qualifications enhanced his work in complaint management in the Hospital Authority. Dr Dai is also a panel member of the Independent Committee for Handling Complaints of the Social Welfare Department since 2009. In 2012, Dr Dai was appointed Justice of the Peace. Dr Dai believes that an ordinary person can contribute to his fellow human through service, courage and passion.

唔係潮文
我認真
Dr David Dai Lok Kwan, MBBS (HK) FHKAM, FRCP, LLB (Hons.)
Search this

護理學既領袖原來只係同醫生仔同級
陳笑恥姑娘聽到, 個玻璃心實會淌血!
陳笑恥姑娘作為護理學既領袖, 日日都可以指住醫生當雞咁屌當狗咁撚

咁佢都唔係律師, LLB姐, 大把人有
醫生放低一年full time 讀 pcll, 做律師要實習兩年, 大狀就一年
一年百幾粒, 咁樣搞三年冇500萬, 仲未計個JD
唔係話醫生冇時間冇腦讀唔到law, 只係個opportunity cost大到咁, 點會有人真係做律師

醫生+老師就見得多, 真係入得學校比楊潤雄釘牌個隻

真心厲害
btw陳沛然+鄺葆賢都有JD

其實佢真係好撚痴線
做醫生本身又要讀其他專科， 佢仲要返中大教書跟住又要讀LLB 其實真係好痴線
本身淨係醫生呢一部份已經令到你忙到仆街，仲要有心做其他嘢真係好痴線（做得到果下真係好癲）

我都識兩個喎⋯⋯
一個姓董
一個姓衛

呢個就真係醫生+大狀喇, 不過去到首長級都係R一路出糧一路實習

HA升APN要既係PRCC

BMS first hon 直接yr3讀mbbs
要八年

三寶五寶等等second degree
first hon non jupas 又可以讀
要十年

其實計上黎
九年可以接受啦

Hku nursing要first hon難過登天
因為一來program西 二來入學班友咩料心照

而家整多個master of nursing 要5年內讀埋

佢九年應該係4+5 skip mbbs ey
咁其實其他科 eg pt 2nd degree入都可以5年grad

如果跟返HKU一直個玩法, civil law / b law 之類, 讀完第一個就畢業, 你可以即刻讀埋第二個都得
學費就正價

學費fat fat
xgu又贏

集工程師，律師同醫師於一身的都有

黃國棟

學歷： UCLA 管理（資訊系統）博士（PhD），St Louis University 醫學博士（MD），公共衛生碩士（MPH），Purdue University Global 法律博士（JD），Fuller Seminary 文學碩士（MA）

專業資格：加州醫生，律師，美國預防醫學專科醫生

工作：曾任大學副教授，保險公司行政，私人行醫，現在半退休，以不定期合約方式在農村診所行醫

開咗個 LLM Medic Ethics and Law

core:

LLAW6269 Introduction to medical law
OR
LLAW6270 Introduction to medical practice
LLAW6271 Bioethics foundations
LLAW6274 The beginning and end of life
LLAW6272 The physician-patient relationship
LLAW6250 The regulation of biomedical research

double degree med + law 就好似無喇

話時話 MBBS本來已經係兩個 degree ...

不過有d似興趣班

如果錢多得滯 master 真係乜都讀得
隨時讀完LLM 去讀MA 然後讀MSc

前提唔係熱門科

咁加個master of nursing 做乜

學店又製造共業

有啲想quit 五寶 rejupas 報呢科...

收分隨時直逼dental

應該係5年內bachelor + master
然後去MBBS

唔排除有一兩個拎到first hon既
佢應該都想收高分撚

牙醫+歌手

移民外國唔認把鬼咩

個課程有幾pack先可以5年內bachelor + master

本身bachelor4年
full time master都好似係1年
5年真係pack咩

nursing bachelor本身讀5年

Nursing bachelor 5年
人地本身嗰個mbbs +master in public health 都要讀多一年啦

佢都係攞自己 research background 個優勢引人地入去讀 始終而加間個個都開nursing. 都唔明點解醫科唔開graduate entry 4年統一GPA收生 搞到科科都搞埋啲articulation.

今年 Info day 好似話biomed 今年有3 個入返mbbs 但係依啲 record 永遠唔寫入去宣傳果到.

好似中大medic 領袖培訓咁 唔明本身做醫生都已經係個領袖 但係都要加多一個名比佢拉高個收分

有Nurse practitioner既話就唔叫香港啦

首先，「中學冇讀理科又考得好高分，想入medic既人」有幾多，係咪多到要開一個 programme 專畀佢地？而要開畀呢班人，點解係要佢地先讀 Nursing，而 Nursing 個 programme 夠唔夠補呢班人冇理科底而要讀醫科嘅不足？

承上，呢班人係咪都係想讀醫但如果讀唔成，讀 Nursing 都冇所謂先？

效益來講，如果呢班人真係完成晒九年學業做醫生，咁佢個 nursing training 咪晒咗？從社會資源睇，呢班人只係要補返理科知識，一定唔洗三年，DSE 課程都係三年，當呢班人 DSE 完再由中四讀返起，要用三年先學到等如 DSE straight-in MBBS 嘅理科底？

所以，我唔覺得港大開呢個課程係為咗呢班人…

明顯為巧立名目
biomed articulation
pharmacy又有articulation
今次到nursing
下次應該到public health

所以呢個programme學位得15個係真係唔多喎

一年十五個仲唔多？
個 programme 只係開一年？

bpharm都有articulation
仲要ON9到冇時間俾你做1yr intern

即係間SCHOOL話明乞食pharm牌拿唔拿都擺
都係為做醫生姐

對比起mbbs 200幾個 15個叫多？
醫生本身都供不應求 所以上年開始hku同cu已經加左30個學位 呢個programme而家開都要9年先出到第一批畢業生 每年多15個有幾多？

回想當年得中大有 pharmacy 嘅時候
pharmacy 係神科
而家淪落到咁…

同埋主要係我個補習學生去左聽hku nursing個info session，係啲professor介紹呢個新programme既時候講到明個target係呢啲學生

為咗醫生不足就正經開多啲醫科位啦
開個 15 人嘅 programme 仲要九年後先有第一批畢業生
諗下都知邏輯有問題啦

已經唔講醫生不足可能係公立醫院醫生嘅工作環境太差所致

開多啲位咪只係令個收生分數下跌佢開得呢個明顯係想keep返差唔多既分數又可以吸納多啲人黎讀啦

15個係收入嚟
但根本有2-3個升得番mobs都當佢贏啦

樓上都話biomedical sci都係得3個first hon畢業生升到
唔好對呢個programme太有信心
本身5年nursing課程佢搞到得番4年+1年master已經辛苦到仆街

一般 nursing 都認既又, 好少話完全唔認成個課程, 最多都係補堂 + 考英文+ prac exam + written test 噤, 始終護理人手需求大, 條路會易行D

反而醫生先難搞

真神人
但應該唔係工程師
工程師係 工程相關
佢個科應該係電腦黎
不過博士都好勁

同埋佢個 Fuller Seminary MA 係神學佬讀
可能可以算 牧師

連呢度都好多人反對 pg 醫療, 無得講的

係就一屆30個學生收哂去讀MBBS
即刻冇左oversupply既問題
DKLM HKU
快撚D執7左pharm sku la

25個都算高分既學生
得3個入返MBBS點吹奏
嚇死人添啦
點敢寫出黎

唔講明
畀個false hope你好過

你覺得30個都first hon咩
佢只收first hon班人讀醫啦 5個都唔知有冇

所以佢articulation 係真
但擺明同你講你廢就唔多咁多嗲

某程度上都唔叫false hope ge

佢肯收咪皆大歡喜
一係索性快d執撚左去仲好

咁同一準則都好既
海歸都要first hon 土炮無first hon講唔過

整做Glaw Blaw 制度咪得
保証second degree
佢唔得第2個faculty 又會得

不過執撚左去最好

隨便 google 下, 搵到多一個, 仲要係讀了 PCLL, 做了實習律師, 正式拎咗律師牌

精神科專科醫生及律師(非執業)，The Central Practice
Gabriel是一位私人執業的精神科專科醫生，也是香港大學的名譽臨床助理教授。 他在2013年取得律師資格，但目前沒有執業。他經常在遺囑認證、人身傷害和刑事案件中擔任精神科專家證人。他亦是香港醫務委員會健康事務委員會及監護委員會的成員。

mbbs收分要扮冇跌到
但其實articulation個班咪即係低過正常mbbs 收分
吸引差唔多分數的人去讀咁直接開多d位就自然收到啦
洗乜玩9班學生讀9年

當xgu張校長請大陸大同做副校，又不交代原因，正係叫班學生不要歧視他們，就知咩事
或者馬菲森辭職都知一大變黨大

好多醫生都有讀London u llb
以前未有jd好易admit pcll

冇LLB點入PCLL

如果個course歷史短好多時外國要你讀bridging course
如果而走佬為目標讀普通嘢就得

原來如此
我唔係nurs真係唔知

大把路數啦 CPE JD 都得
Law degree 全部都可以part time 讀, PCLL都得, part time 讀中醫都唔小, 但係法律實習就冇得唔放低醫生份糧
放得低醫生份糧既十幾廿年前仲興無國界醫生, 屋企真係要冇負擔囉
阿sa 準備翻頭嫁個家人開麻雀賭檔, 姨仔讀完醫full time去中學教bio咪又係咁, 唔等醫生份糧開飯既做乜都得啦

如果想走佬,不如直接外國留學

其實係想谷高個分姐

一語中的

要補理科知識
就咁讀bio,biochem,bio-med science已經夠哂
一係開pre med,美國都係咁

搵暨南仔做撚左佢咪KO囉
暨南仔大把人
反正香港都變成大陸了

大陸咁多醫學院，暨南醫學院好似唔入流喎

妓大係211大學
算名牌大學

近近地有香港中文大學醫學院（深圳）
大陸高考收分高過真正香港個間

暨南呢......係中央特別安排,專門供應醫生比香港的
你見佢安排咁多訓練比D畢業生考LMCHK就知啦